家門被噴「黑鬼」字句 LBJ嘆種族歧視無日無之

NBA總決賽仲有一日就開波，但騎士球星勒邦占士（LeBron James）賽前就有壞消息，皆因洛杉磯警方日前證實，正就占士屋企大閘懷疑被人用噴漆噴上涉及種族歧視嘅「黑鬼」（N-Word）字眼展開調查，涉案者暫時身份未明。已經身處Bay Area準備Game 1作客勇士嘅LBJ，喺周三傳媒日記招上亦有談及事件，慨嘆種族歧視喺美國仍然無日無之地發生。

占士表示：「當我坐喺呢度迎接最偉大體育盛事之時，伴隨種族而來嘅事件再次發生。我代表自己同家人，視之為延續對話嘅曙光，最緊要係我嘅家人安然無恙。呢件事反映種族歧視仍然係世界一部份、美國一部份。仇恨喺美國，特別係針對非裔美國人，仍然存在於日常。無論你擁有幾多金錢、名氣，備受幾多人景仰，喺美國身為黑人依然艱難。」

點會解決到

就好像小圈子無法解決一樣

nigga

Nigga

屌你老母湧狗驚輸又洗埋d拿渣招

Take it easy la nugga

如果係黑人噴係咪就唔算歧視

好多黑人RAPPER 都叫自己做nigga

噴乜都會話歧視佢架啦

黑人比人歧視左幾百年
到有黃種人係到咪一樣學人歧視黃種人
曬鳩氣啦人類

黑鬼自己叫就得 人叫就唔得

咁小氣嫁

佢地其實唔會聽到慣曬咩

YO NIGGA

a尾無er尾咁offensive

好想知黑白混血兒如果比人叫nigga會有咩感覺

其實生物學範疇上對此早有解釋：「N.I.D.S. - Niggation Issue」 黑色人種在長年以來的進化過程當中遺傳下來的一種「N.I.D.S.」，亦即「先天性本能防禦機制」（Natural Instinctive Defense System）， 黑色人種祖先的主要棲居地是草原，而長年以來的狩獵生活令黑色人種術生出一種自我保護的身體機能，亦即「Niggation Issue」（命名者為 著名生物學研究者 Johnny Stephenson jr.）。 因為草原上有大量獅子猛獸棲息著，因此黑色人種的祖先無時無刻都生活於危險之中，由此他們的身體慢慢發展出專門應付這種威脅的本能反應。以前的獅子的叫聲都是「Nigga！Nigga！」，故黑色人種祖先的防禦機制就是每當聽覺上接受到「Nigga」就會使體內類固醇與腎上腺素迅間激劇上升，並使其出現暴力傾向。 直到多年後的現代，即使黑色人種不再生活於草原之中，但這種從祖先中進化洪流之中遺留下來的「小禮物」卻一直伴隨著他們。 普遍很多人誤解這種現象是由文化及歧視而致，生物學界對於人們的誤解則表示無奈。

做咩撚野

我笑撚到痴線

死黑鬼

仆街 我唔應該返工時間睇呢個post

what does the lion say?

前面仲算正常,中後段開始失控